轉載：《為什麼有45%的男同志支持川普？》

有香港網友來信，希望我轉載這篇《為什麼有45%的男同志支持川普？》。從文中可以了解，川普支持同性戀者的人權，而拜登一向歧視同性戀群體，直到今年大選才改口。

我婚前其實有過一些男同志友人，大概是因為當時有鍛鍊身體習慣，肌肉健美結實，長相也好，所以有時被「零號」男同志搭訕而認識。

他們的說話方式與動作看起來比較「娘」，但也可以說是文雅；我認識的大部份男同志其實都屬於「乖寶寶」，不是經常聽到開「轟趴」的那種類型，而且大多具有文學與藝術素養。雖然看到一個身高超過180、體重過百的男生比「蓮花指」，有時心裡會偷笑。

我本來以為「零號」男同志可能是因為從小被當女生養，或者家庭全是女性的影響。但跟他們聊過後，才知道他們多自認為是「被關在男性身體內的女生靈魂」，我也不知道這種情況是否普遍。其中也有人希望跟我「交往」，但我是異性戀，就直接回絕並把話說清楚，對方也會很識趣不再表態。

對「一號」男同志我沒認識過，所以也不了解。下文或許可增加對於男同志的理解，他們大部份只是希望被公平看待，而非想要特權，且抱持「同性戀才是真愛，異性戀都是異端」的少數激進同志團體。

民主黨：有55%男同志支持Joe

一、已越行越遠的同志運動：

我們很欽佩所有在歷史上前輩對於同志運動的付出與努力，我們深深以同志運動所提出的信念為豪，這個信念十分單純：尊重個人差異，不干涉他人自由。同志運動也就是靠著這兩個信念走出了一條路，藉由不斷溝通與法理辯論，圍繞著公民是否有選擇伴侶的自主權，政府不該涉入伴侶性別為何的權利展開很深入的探索。最後由美國大法官釋憲所得到的結果同意了這一份價值。

同時，我也需要說明，之所以爭取婚姻平權，並不是我們要毀家滅親，而是因為我們也熱愛家庭價值，我們希望可以藉由法律的正常化進而正常化我們在家庭中的角色。

可是，在同志婚姻成功之後，同志團體開始經營跨性別議題。這個議題沒有問題，在同一個價值的立場上，我想大部分的人也贊成每個人可以有自由選擇的權利。雖然我個人並不是跨性別（男同志是喜歡男性的男性，我們的自我認同為男性），可是我也可以理解跨性別的困難與立場，同時之間也支持想要轉換性別的選擇。

可是，目前的情況已不再是一種自由選擇，而是干涉到他人的自由選擇。在這個運動中，首先有人提出跨性別手術的風險與負擔金額太過於高昂，限制了很多跨性別的自由選擇權利，因此，我們應該允許跨性別者在未動手術的情況下以對方自己聲稱自己的性別來對待。

於是，開始許多人在未執行手術的情況下自稱女性，同時也許多人（在未執行手術的情況下）自稱男性。這產生了許多爭端，簡單舉三個例子：

跨性別運動員：2019年Bloomfield High的一名跨性別（男跨女）運動員參加高中女子田徑項目獲得金牌。當然此事後來進入訴訟。男女性別在原本生理構造上就不盡相同，各有優勢，也因此想彰顯人類之美的運動會將男女分開項目，請問這樣公平嗎？

跨性別醫療問題：在新的醫療性別手冊當中，為了照顧跨性別以及多元性別，必須以病患的自我認同性別稱呼對方（實際上在英國真的有醫生因為堅持使用病患生理性別稱呼而失掉工作）。

我很同意我們要尊重每一個人，同時之間也要給不同的人不同需求的對應方式，可是，這對我而言是還是有荒謬之處，不僅是gender，若是連sex本身都要依據自我認同來填寫的話，在醫療行為上，男性生理構造就是和女性生理構造不同，堅持自己的認同性別稱呼很可能造成很多誤會或者更嚴重的醫療傷害（是否是婦科問題？還是男性泌尿系統問題？有無服用賀爾蒙抑制劑等等？）我當然同意可以選擇自己的性別氣質與性別，可是在生理性別上，還是需要回歸到醫療本身。

跨性別監獄問題：今年6月加州通過法案，將允許跨性別者（未動手術）進入自己認同的性別的監獄服刑。我同意可能有些自我認同為女性的男性受刑人在男性監獄中會遭受到性侵，這當以個案處理，可是，難道自我認同為男性的女性受刑人不會在男監中遭遇性侵嗎？若是這個政策下去，性侵發生（男跨女在女監性侵其他女子或者女跨男在男監遭受性侵等等），請問政治責任或者政策責任是誰需要擔負？

以上都還是法律爭端，都是可以藉由案例分析處理，可是，最讓我們無法接受的是以「不願意與跨性別約會就是歧視跨性別」。

最近風起雲湧的性別討論，幾乎是圍繞在這一點上，所以我們看到女同志因為不願意與跨性別約會被逼著道歉說沒有歧視跨性別，我們看到不可以稱呼懷孕的「女人」，因為會懷孕的不只是女人，不一而足。

每個人都有自己的選擇，並不是不跟你約會就是歧視你。並不是不跟你上床就是恐跨。我可以因為任何的原因（包括你沒有生理性別男的性器官）而決定不要跟你約會，不是嗎？

我們驚覺，原來同志社群現在變成了只允許一個聲音，這個聲音叫做「主流同志觀點」。而最該包容的族群變成最不包容的族群。（當然這也包括說，如果在同志群體中說自己支持川普，馬上就被霸凌）。

我並不是完全針對跨性別議題，只是，跨性別的尊重與包容有很多不同的方式，更有建設性的方式，而現在同志團體只選擇了最便宜行事的方式：只要不認同我的，都是恐跨。這其實是很恐怖的手段，就如同共產黨的階級鬥爭。

在共產主義中，將人們因不同的政經條件劃分成不同的階級，而資產階級與勞工本身是相對抗的，他們並煽動這樣的對立與對抗。可是，在今天，資產階級與勞工其實並不是那麼清晰，自行創業成為老闆或者公司收掉變回勞工時時可聞，於是左派便將這樣的階級對抗援引到身份認同政治這一塊來，也因為身份認同政治，我們看到更強烈的種族問題，也包括性別問題，因為種族與性別本來就是難以流動與變換的。

我對於種族問題並不置評，但是在性別這一塊，討論性別平權的同時，我們也必須體認到性別的生理構造本來就不相同，你可以挑戰各種不同的工作，但也要記住，最後評定適不適合這個工作的，永遠都應該是工作的表現而非你的性別。重申一次，各種工作都應該視個人的專業表現，不應該因性別種族而拒絕雇用某種人，同時，也不應該因為性別與種族而要去雇用某種人。

我同意每個人都可以有自己的選擇，這個選擇也包括性別，可是我不太同意因為你的選擇而就有什麼特殊的優待。

所以，當我看到以下這個新聞標題：「CALIFORNIA GOVERNOR NOMINATES FIRST OPENLY GAY BLACK MAN TO STATE SUPREME COURT」，我的第一個想法竟然不是為此人的專業表現而開心，而是難過，這名法官Martin Jenkins的所有專業表現，只被簡化為他是一個同志黑人。

身為保守派男同志，我並不覺得我應該因為我的性別傾向而受到更特別的待遇，不論是工作的保障名額或者什麼特殊要求，我們也跟一般的成年男性相同，是人子、，是同事，也是人父。我們並沒有想和家庭分開，反而，我們很愛自己的家人，我們也很熱愛傳統，藉由傳統（不論是家庭傳統，地方傳統或者是宗教傳統）將我們與他人僅僅聯繫在一起。我們不覺得自己特別重要，獨樹一格，相對的，我們也不覺得自己毫無價值。熱愛家庭，藉由家庭成為社會的一部分，其中又可以藉由工作自我實現，這不就是同志運動最後應該所追求的嗎？

二、川普從沒有歧視同志，更甚，他正常化了同志的存在。

首先這可以從Richard Grenell的任命看得出來。川普在知道Richard Grenell為出櫃同志的情況下，依然任命他為美國駐德大使，後來於2018至2020轉任國家情報局局長（director of national intelligence），這個只看能力不過問性別身份的任命，果然展現了其高度與價值。

Richard Grenell同時間也擔任總統特使，參與塞爾維亞與科索夫和平談判（Serbia and Kosovo Peace Negotiations），正式推動賽爾維亞與科索夫的正常往來，除去了歐洲的重大火藥庫(塞爾維亞總統可是在疫情期間還出來大力稱讚中國以及習近平的幫忙，結果才幾個月，他就出現在白宮，坐在川普身旁簽屬和平條約。我都不知道檯面下經過多少的波折)。

更多Richard Grenell的資料︰

正常化同志的存在，這件事情並不是這些左派媒體或者同志團體所說，要依照比例有男同志僱員女同志僱員跨性別僱員，而是在職位上只問能力，不問其性別種族身份認同。但也不是像之前美軍「不問不說」政策一般不能說，而是就算說了也沒有人在意，這其實才是我們同志們長期的目標。這次川普的任命，以及Richard Grenell的優良表現，完全有助於未來在高級公務員，更甚是像這樣關於國土安全等級的長官上，性別傾向將不再是一個考量。

當同志團體攻擊川普恐同時，我們除了找不到川普恐同的紀錄，相反的，我們看到的是更多他自己個人對同志友好的表現。他是美國歷史上第一個公開舉起彩虹旗的美國總統（意外吧，連歐巴馬都沒有舉過彩虹旗）。

他在聯合國大會上公開聲明對「仍將同志視為犯罪的國家」實行經濟制裁（結果被同志團體解讀成恐伊斯蘭），當然，媒體並不會報導這件事情。

甚至，是由他提名的保守派大法官Neil Gorsuch今年六月通過釋憲，認定因性別傾向而解僱員工不屬於宗教自由而違憲，促成更近一步的同志權利平等。

Neil Gorsuch剛上任之時，被攻擊為保守至極，將再度通過修憲將同志婚姻合法化廢除。然後呢？保守派法官，並不是字面義上的「保守」，而是一切尊重憲法所展示的人道精神，不輕易扭曲與解讀。當然，媒體說Neil Gorsuch並不是真的保守派，或者這只是川普想要拉攏做面子的手段。

若是說歐巴馬時代的同志婚姻過關來自於通過釋憲，這個credit可以算在歐巴馬身上，為什麼這份不得以因性別為由而開除員工的釋憲案不能算在川普身上呢？

至於同志團體評擊的跨性別問題，由來自川普實行了幾個跨性別政策，跨性別者不得從軍、跨性別者（未動手術）不得使用女廁、跨性別（未動手術）流浪漢不得進入女性收容所以及取消了跨性別健保，理由如同我第一點所述。或許可以說川普對於跨性別議題有討論的空間，但我不會將這些政策直接視為恐跨，因為同時我們也要保護更多人的空間。

我們保守派同志要的，並不是自己獨樹一格，而是與大家一樣，都是輕鬆自然這個社會的一份子。我們並不是所有人都是文青或者文化人士，我們不是所有人都會寫詩寫劇。更多的我們可能是會計人員、工程師、或者公務人員，勞工、清潔工、保全、警察、消防員、農夫。

我們可以擔任高級官員，我們可以身負軍中要角，我們可以是各行各業的棟樑，當然我們也可以是自在的無名小卒。我們如同一個異性戀一樣有著不同的工作與痛苦，當然也有相同的溫暖與快樂。而我們要的，只是可以輕鬆自在的帶自己的伴侶出席各種社交或者家庭場合，如此而已。而川普的所作所為，恰好就是這樣在正常化同志於社會中的角色。

同時間，反觀拜登，我真的不知道媒體是如何幫拜登洗白的。拜登在四十七年的政治職業生涯中，每一次遇到同志議題，他都站在明確且堅決反對的那方。1973年他認為同志是重大國家威脅：

他贊成軍方的不問不說（Don’t ask Don’t tell）政策及投票紀錄：

1996年民主黨推動一個法案（也正式通過了），稱作the defense of marriage act（DOMA），裡面限制婚姻為一男一女，就是為了限制同志婚姻運動在各州的情況，這也是為什麼後來同志婚姻在美國各州都會面臨阻撓的法律來源。很不巧，這個法案拜登也是簽署人。

他贊成聯邦政府不得補助性平教育的學校這個法案（cut off federal funds to any school district that teaches acceptance of homosexuality as a lifestyle），投票紀錄：

2006年，他整個聲勢如日中天，在《CNN》上被問到同志婚姻的問題時，你可以看到他臉色一變，突然變得十分嚴肅，並且滔滔不絕認為婚姻就是一男一女：

2008年第一次總統大選，他反對同志婚姻，認為同志婚姻完全違憲：

當然我們很開心他在第二次大選時說支持同志婚姻，可是同時間，他資助了伊朗等伊斯蘭國家，只為了石油經濟，卻對同志人權議題靜默不語（請別說我左膠，川普處理這個問題則是直接提升國內的產油，讓美國能源安全，這樣才有籌碼去跟伊斯蘭產油國談判）。

我並不覺得只有在自己要選總統時才開始說自己支持同志，是「真的」支持同志，而需要更多完整的政見。若是他回心轉意，至少也要說明發生了什麼事情讓他回心轉意。

現在很多人批評川普提名新任大法官ＡＣＢ恐同且有意再次修憲，將同志婚姻列為違憲。我想，ＡＣＢ自己個人可能有不同的態度（雖然她也公開說她從不歧視任何性別傾向的人，可是連這樣說都被批評為恐同），她也在公聽會上實際說出同志婚姻完全具有憲法權利，我並不清楚認為她會再次修憲讓同志婚姻倒退的言論是惡意解讀還是完全不理解法律架構？

最後，大家都說拜登的政策對於同志或者跨性別者更加友善。以前幾天的Town Hall裡拜登對於一名媽媽的回應，說他上任後會同意八歲的孩童可以施行跨性別手術。大家聽到後，會覺得這是一個友善政策，還是一場災難呢？

在文章的結尾順帶一提，請極端保守派不要見獵心喜，認為現在反共的團體就是反同，想要趁機將台灣建立起來的自由價值與反同做連結。反共與支持同志基本上是同一回事：我們重視自由的價值。

也就是這份自由的價值，自由選擇可以跟誰在一起，自由選擇自己是誰，並且也尊重別人的自由選擇，同意別人的自由選擇，包括選擇之後同時間也要承擔的義務責任與代價，我們保守派同志支持川普。

有興趣的讀者可以搜尋OutSpoke，裡面有更多我們保守派同志的觀點。

下圖為2016年10月30日，在美國科羅拉多州格里利舉行的競選集會上，共和黨總統候選人川朗普舉起一面寫有 「LGBT支持TRUMP」的彩虹旗。REUTERS/Carlo AllegriCARLO ALLEGRI / Reuters

連登基壇.jpg

BIDEN: IF you vote for Trump then you are not gay

入面有個論點我幾認同，就係好多同志都唔鐘意LGTB運動變左質

但55%支持我登

YOU AIN'T GAY

乜春都比左膠騎劫嚟掠水

根本侵一直都唔理種族、性別、性取向，唯才是用

呢篇文真係好中point

呢家D美資都要分男女/種族比例去升人真心濕鳩
唔係大家都有機會先叫公平架咩
淨係因為我係女人/黑人去升
之後D野都唔知點做 /下屬都唔服啦

我都比人屌過用錯 pronouns, assume左人嘅生理性別

講真，同志爭取緊嘅野多數唔會剝削其他人自由，最多同婚會激嬲班傳統家庭觀念人士，但跨性別嘅措施好多時會引起世界大亂（廁所、男女比賽、詞語性別assumption，...）

可能係我睇中共fake news大內宣多，個title好有果陣味

而家畀啲左膠搞到好多人誤解加深
真係多得佢哋唔少

我啲gay/bi friends都怕撚咗班痴線左膠 同班極端反同宗教撚有得揮

其實sjw 係將少數繼續圈做少數
例如不斷強調「黑人」
侵任內就係將呢個圈模糊化
唔理你咩人，都唔會將人定義做某一種人
總之全部都係American

唔止公司 大學收生都係 戇鳩到呢
為咗確保黑人有一定比例
就夾硬拉低亞裔人嘅面試分數
Stereotype asian一定唔sociable
收唔收支那人係另一回事
但你有咩理由見都唔見就扣定分先
谷行啲substandard嘅黑人上頂尖學府
對學術研究有咩好處？
跟住就浪費公共資源研究啲gender studies
製造一大堆gender撚做現代孔乙己
如果真心相信智力無分種族性別
照樣考試面試都keep到種族多元㗎
等於買一千鋪大細 ratio都會接近50:50

德國人不知幾憎Richard Grenell

推 明年全香港一定會有失業潮 政府 將打輿論戰 滅黃營 - 分享自 LIHKG 討論區

用錯pronoun畀人屌真係咁大不了？
Pronoun作用係咩？係代替人嘅名等稱呼其他人嗰陣方便啲

咁如果有人話你讀錯佢個名 你又會唔會堅持讀佢唔鐘意聽到嘅嗰個名？我諗你出於尊重，唔會特登叫一個佢唔鐘意嘅名。

真係咁難做？

其實要確保黑人比率就正正證明佢哋覺得黑人個能力係叫差啲。

你好有信心咁假設左我係一對一好personal嘅情況下用錯pronoun去形容一個識得嘅人或者呢個就係social justice warriors惹起世人反撲嘅原因：鐘意假設對方係惡意同morally corrupt？

我講嘅係情況係強逼對方用nonbinary嘅方式去address一個unknown, unidentified person，姐係 he/she唔用得，一定要用they --- 佢食左個蘋果，要寫做 they eats an apple。

如果對方要我用they稱呼佢，我冇問題，我都有nonbinary朋友，我好尊重佢地（然後比你屈做我唔尊重佢地，唔怪得知你地咁多敵人）。但如果要將一般寫作嘅base assumptions全部轉做nonbinary，我幾肯定唔係個個都鐘意。

所以要問返你轉頭：

「咁如果有人話你讀錯佢個名 你又會唔會堅持讀佢唔鐘意聽到嘅嗰個名？我諗你出於尊重，唔會特登叫一個佢唔鐘意嘅名。

真係咁難做？」

True
你講嘅嗰個case我都覺有啲go too far given no malice is intended

你明我講緊嘅情況係啲咩就得啦

好似Ben Shapiro係真心好傷

簡單一個道理
同性戀、環保、種族等問題唔係你地班死左膠喺度吵吵鬧鬧就解決得到
相反你睇侵唔聲唔聲已經做左才禁多嘢
你班傻閪左膠咪繼續hate人地寸嘴乜乜乜囉
醜唔撚醜㗎你地
平權？平閪咩，班死左膠害人就有佢地份
歧視歧得最勁嘅就係左膠自己

LM

我係外國都識幾個gay/les/trans既朋友，佢地都屌鳩民主黨助長identity politics同cancel culture，搞到大眾覺得lgbt=迫細路變性

光環已袋，理撚得你。

他們的說話方式與動作看起來比較「娘」，但也可以說是文雅

收皮啦，咁反面睇共產黨又幾好人喎

所以話搞臭lgbt個名嘅係班左膠

Lm

Gay for trump

我婚前其實有過一些男同志友人，大概是因為當時有鍛鍊身體習慣，肌肉健美結實，長相也好，所以有時被「零號」男同志搭訕而認識

推返上去

估唔到佢係第一個

因為睇中佢個仔

"被關在男性身體內的女生靈魂"
咁道唔叫同性戀，係異性戀
身份認同係男人，鐘意男人先叫男同性戀